原來冇野係自己

上網見d旅遊廣告彈出黎
宣傳日本東北紅葉
心諗自己成世人未去過日本
成世人去過澳門 大陸 加拿大探親戚
其實當你大左
見到紅葉 落雪 日落 依d
你連望都唔想望
grad job尖沙咀放工行過harbour city
見日落就停低睇下
而家唔會行街
亦唔會睇日落
上到地鐵人貼人好驚後面個個望見自己後尾枕d白頭髮
已經算事小
大把野人地睇唔到但你心知自己咩料
為左自己又好咩都好
而家生活只得返工
亦少左諗升遷
有人返工因為唔返工唔知做咩
此其一
最緊要你返工
或者可以暫時忘卻自己係邊個
當自己係一件貨一件機器
反而冇咁難受
同自己講
無論當年讀大學
定而家份工
都係命中註定安排
而唔係自己想要

巴打你似係有野想要 係咪好難實現嘅野嚟
唔好咁灰心啦呢一刻係唔代表所有

當你再睇埋屋企人漸老要人照顧
身邊朋友個個買樓結婚生仔
你既人生其實一早已玩完

巴打無欲無求 大智若愚 可以修練成仙喇